Het heeft diepe indruk op me gemaakt.
Ik leerde, vanuit de opvattingen van het sociale leven die het ontwikkelde, bewonderen hun deugden en om de ondeugden van de mensheid af te schaffen.
"Tot nu toe zag ik de misdaad als een kwaad op afstand, welwillendheid en vrijgevigheid was altijd aanwezig voor mij, en wekte bij mij een verlangen op een acteur worden in de drukke scène waar zoveel bewonderenswaardige kwaliteiten zijn werden opgeroepen en weergegeven.
Maar door een verslag te geven van de vooruitgang van mijn intellect, mag ik een omstandigheid die zich heeft voorgedaan niet vergeten in het begin van de maand augustus van hetzelfde jaar.
"Eén nacht tijdens mijn gebruikelijke bezoek aan het naburige bos waar ik verzamelde mijn eigen voedsel en bracht naar huis schieten voor mijn beschermers, vond ik op de grond een lederen portmanteau met verschillende kledingvoorwerpen en een paar boeken.
